[
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在社会主义基本制度已经建立的情况下，我们的根本任务已经由解放生产力变为在新的生产关系下()。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "改造政治制度",
            "提高道德水平",
            "发展教育"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705226801153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于晚期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "伯恩斯坦",
            "温斯坦莱",
            "梅叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705281327104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，孟什维克认为革命应该由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705549762560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我党全部理论和实践探索的主题是()。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "坚持和发展马克思主义",
            "坚持和发展科学社会主义",
            "坚持和发展民主的社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705151303680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平和我们党对当代中国基本国情的科学判断是：",
        "option": [
            "我国是最大的发展中国家",
            "我国正处于社会主义初级阶段",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "我国已经是发达社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705868529665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人自由发展的条件。”这句话出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705834975232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，无产阶级政党只有贯彻民主集中制和()的原则，才能保证党的统一和政策的正确性。",
        "option": [
            "集体领导",
            "服从领导",
            "服从真理",
            "尊重事实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705524596737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1997年党的十五大上，十一届三中全会以来马克思主义中国化的最新理论成果被正式命名为()。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义商品经济理论",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705709146113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏俄在实行“战时共产主义”政策时期，分配制度主要采取的是()制。",
        "option": [
            "按劳分配",
            "平均分配",
            "按需分配",
            "按战斗贡献分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705541373953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年沙皇签署了废除农奴制的法令，打破了封建制度的坚冰，为()的发展开辟了道路。",
        "option": [
            "俄国专制主义",
            "俄国资本主义",
            "俄国社会主义",
            "俄国村社主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705566539776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "16世纪德国空想社会主义者闵采尔的政治思想中，居于中心地位的是()思想。",
        "option": [
            "人人平等",
            "人人自由",
            "暴力革命",
            "阶级调和"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705386184704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "早年受启蒙运动影响，曾参加北美人民反对英国殖民统治的独立战争的空想社会主义者是()。",
        "option": [
            "傅立叶",
            "圣西门",
            "欧文",
            "马布利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705348435968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门的自然观基本是唯物主义的，但社会历史观却是唯心主义的，认为（）是推动历史进步的动力。",
        "option": [
            "人类理性",
            "上帝意志",
            "个人意志",
            "民族精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705369407488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏维埃社会主义共和国联盟（简称苏联）于（）年正式成立。",
        "option": [
            "1917",
            "1919",
            "1922",
            "1923"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705847558146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命后，为适应世界社会主义发展的需要，1919年3月成立了共产国际，也称（）",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705847558145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，社会主义社会仍然有自己的基本矛盾，它们是：()。",
        "option": [
            "资产阶级和无产阶级的矛盾",
            "资本主义和社会主义的矛盾",
            "生产力和生产关系的矛盾",
            "经济基础和上层建筑的矛盾"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705193246721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "经济派",
            "合法马克思主义",
            "村社社会主义",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705767866368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于空想社会主义，正确的说法是（）",
        "option": [
            "空想社会主义思潮开始产生并的标志是“社会主义”概念的提出",
            "空想社会主义无情揭露和批判了资本主义社会的罪恶及其基础，启发了工人阶级和劳动大众的觉悟，对未来社会提出了许多积极主张和有价值的猜测",
            "空想社会主义反映早期无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮",
            "19世纪30年代以后，空想社会主义者逐渐脱离资本主义社会的现实，随着工人运动的勃兴和科学社会主义的诞生，空想社会主义逐渐走向反面，成为保守的、落后的思潮和宗派。"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705910472705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于社会主义发展史，正确的说法是（）",
        "option": [
            "就是研究社会主义思想、运动和制度的产生、演变和发展的历史进程及其规律的科学。",
            "是社会主义思想史、运动史、制度史三者的有机统一",
            "重点研究科学社会主义理论、运动和制度的历史，同时考察世界上其他社会主义流派",
            "要研究社会主义的过去，也要研究社会主义的现状和未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705906278401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被欧文称为阻碍社会改革的三大障碍的是：()。",
        "option": [
            "私有制",
            "宗教",
            "婚姻形式",
            "利己主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705411350529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁的建党学说包括（）",
        "option": [
            "无产阶级政党是组织严密、纪律严明的革命家组织。",
            "无产阶级政党必须坚持以马克思主义为指导。",
            "科学社会主义能够在工人中自发产生，无产阶级意识不能靠外面灌输进去。",
            "无产阶级政党必须牢牢掌握革命的领导权。"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705881112576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着无产阶级作为一支独立的政治力量，开始进行有组织的自觉的阶级斗争的政治事件有：()。",
        "option": [
            "1831和1834法国里昂纺织工人起义",
            "1848年欧洲大革命",
            "1836至1848年的英国的宪章运动",
            "1844年德国西里西亚纺织工人起义"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736705759477760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来，除马克思主义之外曾经在中国思想舞台上你方唱罢我登场的思想流派有：()。",
        "option": [
            "改良主义",
            "实用主义",
            "民主主义",
            "工团主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705696563201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折：",
        "option": [
            "重新确立了解放思想、实事求是的思想路线",
            "停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法",
            "确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "作出实行改革开放的重大决策",
            ""
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705872723969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的基本观点和主张有（）",
        "option": [
            "废除私有制和雇佣劳动，消灭阶级和阶级差别",
            "改变资本主义分配制度，实行共同劳动，合理分配",
            "消灭商品交换，有计划地组织生产",
            "消灭城乡差别、脑力劳动和体力劳动差别、阶级差别",
            "主张把国家变成纯粹的生产管理机构，直至最后消亡",
            "将唯物史观和剩余价值学说作为社会主义的基石"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736705902084096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在十月革命的影响和激励下，殖民地、半殖民地国家争取民族独立和民族解放的革命运动风起云涌，其中包括：()。",
        "option": [
            "日本的明治维新运动",
            "中国的五四运动",
            "朝鲜的三一运动",
            "印度的非暴力不合作运动"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705583316992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，列宁主义是：()。",
        "option": [
            "帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义",
            "不断革命的以后期理论否定前期理论的思想",
            "关于无产阶级革命和无产阶级专政的原理",
            "关于一国建成社会主义的系统理论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705671397377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的确立，必须具备的两个基本条件是：()。",
        "option": [
            "大批拥有人身自由但丧失了一切生产资料的无产者",
            "工业革命的完成",
            "开办工厂、矿山等企业所必需的大量货币财富",
            "海外殖民地的开拓"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705742700544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容包括：()。",
        "option": [
            "用粮食税取代余粮征集制",
            "实行自由贸易恢复商品货币关系",
            "允许资本主义一定程度上的存在与发展",
            "大型国企重新私有化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705579122688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842—1844年间，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命实践的过程中，各自完成了以下重大转变：()。",
        "option": [
            "从唯心主义到唯物主义",
            "从革命民主主义到共产主义",
            "从自由主义到功利主义",
            "从理想主义到务实主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705503625216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年马克思反对将《资本论》中关于西欧资本主义起源必然性的分析套用于俄国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705423933440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为变革资本主义制度的根本障碍是理性的迷误。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705340047360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过百折不挠的艰苦历程，孙中山领导的中国资产阶级民主革命最终取得了成功。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705679785984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度对于苏联取得卫国战争的胜利做出了巨大贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705600094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，经济、文化落后的国家在垄断资本主义的时代背景下，不再可能选择资本主义道路来实现本国经济、社会的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705256161280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产党人的最终目的是发展壮大无产阶级，使无产阶级上升为统治阶级。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705436516352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败并不意味着社会主义本身的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705600094209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁曾经明确提出过一国可以建成社会主义的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705608482817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，社会主义有可能在一个国家里首先获得胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705604288513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国和西方的一些思想家对理想社会的构想，如《礼记》、《桃花源记》、《理想国》，就是我们所说的空想社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705918861313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为只有建立在私有制基础之上的婚姻制度才能有效保障妇女和儿童的权益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705344241665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命推翻了清王朝的封建统治，使中国社会不再具有封建主义的性质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705675591681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "随着社会主要矛盾的变化，我国社会主义所处的历史阶段也发生了根本改变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705700757506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "机器大工业的出现，是空想社会主义产生的现实前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705923055616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在党的领导制度上表现为党政不分，很好地体现了党的领导和直接管理的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705604288512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____从他的不断革命的理论出发，对一国建成社会主义的问题做了否定回答。",
        "option": "",
        "answer": "托洛茨基",
        "id": "1798736711497285632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年12月，俄罗斯等11个独立国家领导人在阿拉木图举行会议，决定成立____，以取代苏联。",
        "option": "",
        "answer": "独立国家联合体",
        "id": "1798736711535034370",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了副标题为“民主派机关报”的《____》。",
        "option": "",
        "answer": "新莱茵报",
        "id": "1798736711446953985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是反映____无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": "",
        "answer": "早期",
        "id": "1798736711405010945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，苏维埃政府提出了“一切为了前线，一切为了胜利”的口号，实施了被称为“____”政策。",
        "option": "",
        "answer": "战时共产主义",
        "id": "1798736711484702721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]